名醫酒精含量超標4.5倍揸車 獲鄉議局及行政會議成員寫求情信

六旬皮膚科名醫喝下3杯威士忌後，駕駛私家車回家，期間撞上前方路邊拋錨貨車，警方到場調查揭發他體內酒精含量超標4倍。涉案名醫早前承認不小心及酒後駕駛兩罪，辯方今求情稱他當晚擔憂朋友癌症病情，又知悉女友身體不適後難以搭乘的士，一時愚蠢自行駕車。自事發後他已近一年沒有駕駛，並已賣車，實屬情有可原，望能輕判。裁判官索閱社會服務令報告，並批准他保釋至本月17日判刑。

案情指被告曾偉之（62歲）去年10月19日凌晨3時駕車至紅磡南道時犯案，測試結果顯示每100毫升呼氣含102微克酒精，高於法例上限的22微克。他原本另被控沒有第三者保險罪，今獲控方撤銷。

被告領取駕駛執照41年，有不小心駕駛前科。辯方昨求情時呈上鄉議局主席及行政會議成員撰寫信件，內容均讚賞被告有良好品格。被告擁有3間診所，每年診治病人達1.2萬人次，多年來贈醫施藥，幫助貧苦病人。

辯方續稱，被告事發前於深夜才結束工作，並商約另一名醫生討論患肝癌朋友的病情，其間曾飲酒。他憂慮朋友病情，又碰巧知悉同居女友身體不適，擔心女友安危，但當時因颱風關係而難以搭乘的士，一時愚蠢自行駕車欲找女友，因此犯案。尤幸案中無人受傷，車輛損毀亦不算嚴重。他早於今年3月認罪，但案件拖延一段時間，令他飽受精神壓力。

近朱者赤 近墨者黑 有鄉議局及行政會議成員寫求情信

有需要揾個相熟精神科寫信得唔得

點寫? 有精神病唔知自己做過d乜黎?